# Anna Lypovenko project_JS1

JS_1 new project


1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
   - Оператор var используется для объявления переменной, которая видна в пределах функции. 
   - А переменная, объявленная через оператор let, видна и действует только в рамках заданного блока, что сводит на нет возникновение конфликтов и некорректной работы. И переменную через let можно задать однократно.
   - Оператор const работает так же, как let - блочно, но переменную, заданную через const нельзя менять или обявить заново в той же области, она - константа. 
   <br>
   <br>
2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
   - Вместо оператора var лучше использовать let для избежания конфликтов, багов и некорректности в коде, потому что у let область видимости ограничена блоком, а не всей функцией.
   Область видимости var широкая и переменная может быть видна за пределами блока, но в пределах функции.